人生如果有三次機會

如果你的人生，有三次機會讓你改變過去的自己，你會選擇改變什麼？

我叫做韓戶文，一個再平凡不過的二十歲出頭的黃毛小子，每天上班的目的就是等下班，毫無目標的人生，自己開始感到煩躁。

「唉，上學的時候就想放假，放假的時候又冇嘢好做。」我輕聲地說著。
我慢慢地起床，細心觀察四周，原來我的房間這麼亂。
反正今天沒事可幹，清理一下吧！

經過兩小時的奮鬥，我終於清理完畢，同時我發現了很久以前自己收起來的公文袋。
「我應唔應該打開佢？」心中疑問著。
反正都過去了這麼多年，我一早已經不介懷了。
其實，這個公文袋是收藏著我中學時期初戀的一些照片和雜物，以前為了不讓自己常常睹物思人，就直接一收，一收就已經是四年了。
今天再看，人雖在，但情早已不在。
「如果，當初我冇做錯決定，我可以同佢一齊幾耐呢？」我忽然浮起這個念頭。
與此同時，公文袋中跌出了一封信。
我沒有記憶我見過這封信。
我撿起來，細閱了一遍。
「遺憾是入生的一部份，有人會把遺憾視作人生的動力，有人會把遺憾變為痛苦的根源。
可能這一刻你會問，我是誰，為什麼這封信會出現在你身上。
你不用理會，你只需要知道，現在你有機會可以改變你的過去。
我會給了你三次的機會，我倒想看看，你會如何改變你的人生。
你只需要心裡想著以前的一個片段，你就可以穿越回去」

真的嗎？那我一定要回去中學的時間，改變自己的過去！

我立刻專心回想當年的片段，突然眼前一黑，頭顱劇痛，我忍不住大喊了一聲！

「你冇野阿嗎？」一個很熟悉的面孔輕聲跟我說。
她……不就是阿敏，我的初戀嗎？
不過我記得我中五那年不是跟她一起坐的……
「呢獲翻得太早添，我翻左去中三個陣」我自言自語地說。
「你今日咁怪既，點解你講既野我都聽唔明…….」她用著著水汪汪的雙眼望著我。
如果是以前的我，相信我已經不斷在解釋。
一想起當年你與我分手的原因，我恨不得一掌摑下去。
停！我這次回來是打算改變這件事，我不能意氣用事。
我說：「琴晚訓得唔好，哈哈，今日傻左。不如陣間小息落去一齊食野阿。」
她以驚訝的眼神望著我；我理解為什麼她會這樣，因為以前的我是十分之膽小，我在學校是不敢跟她說話的，從來都是用whatsapp。
我再問：「做咩阿，唔想食唔緊要阿。」
「唔係唔係，好阿我地陣間落去阿。」

為什麼我對自己如此有信心？

因為這段時間是我們互相都有好感，只不過我太膽小不敢行動，所以才錯失了中三的一次機會。

新手打文，唔好屌得咁落力

正皮加速

我記得，為什麼我會失敗。
因為我膽小，因為我沒有自信。
一次一次的機會在我身邊走過
這次我回到過去，我不想再讓這些錯誤發生。
_________________________________________________________________________________
反正離那一天的日子還有時間，倒不如改變一下別人對我的看法。
以前的我，上課總是要跟老師爭論，總是覺得他們的想法很有問題，所以我常常都是被罰的那一個。
可是，要不是以前的經歷，我現在會學懂什麼時候該說什麼話嗎。
我該去改變以前的自己嗎？
不知道，現在的我只是不想被罰企在教員室面前。
「韓戶文，別再聊天，你知道你在騷擾全班其他32位同學嗎！」
老師說罷，我站了起來，說了一句：「對不起。」
蕭老師突然呆了，說：「唔洗…..咁又唔洗對唔住咁誇張，你靜小小就得啦。」
這個蕭老師跟我淵源挺深，基本上她教我多少年，我就被她罰多少年。
不過，難忘的中學生涯或許她都有貢獻，至少荒唐的事情。

慢慢，我在不同老師跟同學的眼中都變成了一個乖學生，上課不插嘴，尊重老師。
可是，我也漸漸變得跟一個普通學生沒有什麼分別。
為什麼我反而懷念起以前會跟幾個同學一起被罰的日子。
時間一瞬就過，到了當年感情的轉折位。
我記得那時我是約了她出去看電影，那些年。
一套我到現在都不敢完整翻看的電影。

「對啦！我就是幼稚，才會追妳這種努力用功讀書的女生！我就是幼稚，才會追妳這麼久！」
「我覺得人生唔應該有咁多遺憾，至少唔好錯過。」
說罷，我一手拖著她的小手，感受著這一刻的時光。
同一個場合，同一個時間，兩種行動帶來兩種完全相反的結果。

很奇怪的是，那本應有的緊張，心如鹿撞的感覺，並沒有發生。

當然，這場戲必須演下去，否則，我回到過去又有什麼意思呢？
最後送她回家的時候，我突然想起一句說話
當你得唔到個陣，你會好想要
當你得到個陣，你會覺得原來係咁架炸